點解大部分輕小說都要用直排

係照跟日本定係其他原因
完全對閱讀直排文章好反感
睇到頭痛

直排好常見喎...
我屋企有七成啲書都係直排

補充多句
其實所有典籍都係以直排書寫
直排先係最正宗嘅排法
基本大陸出版 簡體字先會橫排印刷

芏要係教科書同考試全部係橫排所以9成人一定係睇慣橫排

唔明有咩問題

但我真係睇唔慣
我睇得耐直排書 直頭係會頭暈

睇左咁多年小說9成都係直排
多數係英文個類語言用唔到直排先用橫排
或者樓豬係睇開參考書或者大陸書

我答你睇唔慣得唔得
睇咗一段時間都仲係唔慣
想搵吓有無解決辦法

咁你慢慢適應下啦

屌 本本書都直排架啦

睇網絡版
網上睇嗰d全部都係橫排
利申:同樓主一樣睇唔慣直排 不過未至於會頭痛

係咪電子書嗰種？
但我見電子書都係用直排

電子書係正版嗰d?
我講緊專係睇輕小說嗰啲網
就算上網down epub都係橫排(可能係咁啱)

應該係英文書先多橫排姐

大陸黎? 中文書不嬲直排

直排先睇得舒服

自己整個橫排epub慢慢睇囉

到底要幾廢嘅人先會受橫排直排哩啲格式影響？
仆街你電腦嚟？讀矩陣一定要先橫後直先讀到？

以前睇衛斯理同金庸都係直

樓豬大陸仔黎

樓主支那狗落地獄
生生世世做中國人

中文同日文一樣，直排橫排一樣寫到。btw日文小說真係多數直排。

大陸版好似係橫排

因為書嘅第一頁係右手邊
由右至左讀一定係直排

中文本來就係直行